const readLineSync = require('readline-sync');
const name = readLineSync.question('What is your name?\n');
console.log(`Welcome to the Javascript Quiz Wizard : ${name}\n`)
console.log("Let's get started\n")

const questions = [
  {
    question: "Who invented JavaScript?",
		answers: {
      a: "Douglas Crockford",
      b: "Sheryl Sandberg",
      c: "Brendan Eich",
      d:"Steve Jobs"
      },
		correctAnswer: '3'
  },
  {
    question: "Which tool can you use to ensure code quality?",
    answers:{
      a: "Angular",
      b: "jQuery",
      c: "RequireJS",
      d: "ESLint"
    },
    correctAnswer: '4'
  },
  {
    question: "JavaScript is a ___ -side programming language",
    answers:{
      a:"Client",
      b:"Server",
      c:"Both",
      d:"None"
    },
    correctAnswer:'3'
  },
  {
    question :"Which are the correct if statements to execute certain code if x is equal to 2?",
    answers:{
      a:"if(x%2)",
      b:"`if(x==2)",
      c:"if(x!=2)",
      d:"if(x=2)"

    },
    correctAnswer:"2"
  },
  {
    question:"Which JavaScript label catches all the values, except for the ones specified?",
    answers:{
      a:"try",
      b:"catch",
      c:"label",
      d:"default"
    },
    correctAnswer:"4"

  },{
    question:"If the value of x is 40, then what is the output of the following program?",
    answers:{
      a:"ReferenceError",
      b:"Divisible by 10",
      c:"Not divisible by 10",
      d:"None of the above",
    },
    correctAnswer:"2"
  },
  {
    question:"What Boolean(3<7) will return ?",
    answers:{
      a:"True",
      b:"False",
      c:"NaN",
      d:"None of the above"
    },
    correctAnswer:"1"
  },
  {
    question:"Determine the result -String('Hello') === 'Hello';",
    answers:{
      a:"True",
      b:"False",
      c:"SyntaxError",
      d:"ReferenceError"
    },
    correctAnswer:"1"

  },{
    question:"What is the correct JavaScript syntax to print “DataFlair” in the console?",
    answers:{
      a:"print(“DataFlair”);",
      b:"console.print(“DataFlair”);",
      c:"log.console(“DataFlair”);",
      d:"console.log(“DataFlair”);"
    },
    correctAnswer:"4"
  },{
    question:"Which of the given options is an incorrect variable name?",
    answers:{
      a:"javascript",
      b:"_javascript",
      c:"$javascript",
      d:"-javascript"
    },
    correctAnswer:"4"
  }

  ];


function showQuestion(questions){
  
  let score =0;
  for(let i =0;i<questions.length;i++){
    let currQuestion = questions[i].question;
    
    let newArr =[];
    console.log(questions[i].question+"\n");
    
    newArr.push(questions[i].answers.a);
    newArr.push(questions[i].answers.b);
    newArr.push(questions[i].answers.c);
    newArr.push(questions[i].answers.d+"\n");
    let optionNum =1;
    for(element of newArr){
      console.log(optionNum+":"+" " + element);
      optionNum+=1;
    }
    const selectedOption = readLineSync.question('Choose your option\n');

    if(questions[i].correctAnswer == selectedOption){
      console.log("Hurray !!!! CorrectAnswer\n");
      score++;
    }else{
      console.log("Oooops WrongAnswer\n");
      console.log(`Correct Answers is ${questions[i].correctAnswer}\n`);
      score--;
    }
    console.log(`Your current score is :${score}\n`);
    console.log("\n");

  }
  console.log(`Thanks for your time, your total score is : ${score} out of ${questions.length}\n`);


}
showQuestion(questions);
  
